奧斯卡影帝湯漢斯及妻子患上中國武漢肺炎，意味病毒在夏天也能傳播

奧斯卡金像獎兼金球獎影帝湯漢斯（Tom Hanks），今日透過facebook和IG宣布，他與太太Rita於澳洲同時確診，是首位荷里活影星確診。湯漢斯表示自己和太太都感覺到疲倦，還有些微發燒，後來接受武漢肺炎的檢查呈現陽性，已確診染疫，現時需要隔離及持續接受檢查，更指會一直向全球發放他與妻子的病情。據《紐約時報》報道，湯漢斯在當地開始拍攝新戲。63歲的湯漢斯主演過多部荷里活賣座電影，並憑《費城故事》和《阿甘正傳》連續兩屆榮登奧斯卡影帝。

這意味著什麼？要留意他們在澳洲感染，而澳洲現時是夏天。早前曾有不少傳言指出新冠病毒害怕高溫，而且大部分病例在處於冬季的北半球傳播，所以當北半球進入夏天時，病毒就會消失。然而，澳洲現在的天氣十分炎熱，而且因為全球暖化的關係夏天比以往更炎熱和延長。以澳洲悉尼為例，二月的平均溫度約為26.5度。

病毒在夏天也能傳播，對全球衛生、經濟、社會的影響將十分巨大。

消息來源：Tom Hanks's Facebook announcement, New York Times
文字：Business Digest

其實一早就知啦
新加坡呢啲12月平均最高氣溫都去到30度嘅地方
都有人傳人

之前睇完袁國勇個訪問都講到幾悲觀

藍屍袁國勇會搞到年尾

澳洲呢排都唔算好熱呀
佢喺bondi beach中嘅話
Afternoon有太陽得廿幾度
無嘅話得十幾度
都唔算好熱